<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>槽边往事 on 文字轨迹</title><link>https://ixxmu.github.io/tags/%E6%A7%BD%E8%BE%B9%E5%BE%80%E4%BA%8B/</link><description>Recent content in 槽边往事 on 文字轨迹</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 08 May 2024 04:12:34 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ixxmu.github.io/tags/%E6%A7%BD%E8%BE%B9%E5%BE%80%E4%BA%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>大叔的天籁</title><link>https://ixxmu.github.io/posts/2024-05/%E5%A4%A7%E5%8F%94%E7%9A%84%E5%A4%A9%E7%B1%81/</link><pubDate>Wed, 08 May 2024 04:12:34 +0000</pubDate><guid>https://ixxmu.github.io/posts/2024-05/%E5%A4%A7%E5%8F%94%E7%9A%84%E5%A4%A9%E7%B1%81/</guid><description>大叔的天籁 by 槽边往事 以下这些名字，你听说过几个：孙露、张玮伽、雷婷、谭艳、龚玥、刘紫玲。现在，我说她们都是歌手，那么她们的歌你听过几首？她们的歌最近我经常听，在无损音乐库中也经常遇见这些名字，这几乎是无法避免的事情。一开始我的问题也一样：这是谁？接下来的问题就变成了：为什么是她们？为什么不是王菲不是孙燕姿不是黄绮珊不是莫文蔚？我不知道这些歌手，原因是我多年来受到的是娱乐业和唱片业的影响，所以我只知道歌坛天王天后，知道劲歌金曲，知道各种上榜流行音乐。这不是偶然的，娱乐业控制了娱乐新闻，控制了流行音乐榜单，控制了唱片销售和推荐，也就控制了我能听到什么音乐。但是，在这个领域之外，还存在着一个HiFi 音响业控制的音乐世界。我可以这么说，上面我所列举的所有女歌手，她们都是为HiFi 音响而演唱---她们的声线可以很好地表现音响的音质。这话反过来说也成立，她们的声音最适合用音响来表现。对此电影《无间道》里有一句很好的总结：“高音准、中音甜、低音沉，总之一句话：通透”。其实这里的高音由弦乐完成，低音由鼓完成，人声负责中音，也就是负责甜。所有这些歌手，大多是唱翻唱歌，唱口水歌，以及我这种人闻所未闻的抒情歌曲。她们的声线都饱满细腻，充满表现力，她们的歌声都甜美缠绵，有些甚至甜到发腻。即便是一对最普通的音响，上高音就破，下低音糊，但是中音总是过得去的，总是可以听听人声的，所以总会有各种各样的“女声天籁大碟”。这样的音乐也构成了一种风格，我能够接受，也觉得声线不错，但就是觉得怪。这种怪怎么来形容呢？就像是很多年前和国企大叔去KTV，他们坐下来就一定会点《萍聚》和《心雨》。歌本身没问题，但是每次点就有问题。在听了无数次之后，就觉得这种歌是不是稍微老气了一点？是不是腻了一点？是不是俗了一点？而且，反反复复听，虽然是情歌，听到后来小三感很强，红杏感很强。与此对应的，是大叔们接下来咬牙切齿地唱《纤夫的爱》，我就觉得很微妙。形形色色的女声天籁大碟、发烧天碟、落地天碟倒没有爬墙感，而是走到了反面，让我感觉正房感很强，大婆感很强，正气凌然，端庄雅娴。可以听，但是听多了还是会觉得累。一切都太饱满，太丰富，太甜美，太端正，太传统，太歌舞团，没有多少性格的成分，不是很像我认为的音乐。回想我喜欢莫文蔚的原因，就是因为她的声线特别，唱起歌来一脚深一脚浅，像是酒后随心所欲的踉跄。</description></item><item><title>请你戴上耳机：写歌技能激活</title><link>https://ixxmu.github.io/posts/2024-03/%E8%AF%B7%E4%BD%A0%E6%88%B4%E4%B8%8A%E8%80%B3%E6%9C%BA_%E5%86%99%E6%AD%8C%E6%8A%80%E8%83%BD%E6%BF%80%E6%B4%BB/</link><pubDate>Thu, 28 Mar 2024 07:03:04 +0000</pubDate><guid>https://ixxmu.github.io/posts/2024-03/%E8%AF%B7%E4%BD%A0%E6%88%B4%E4%B8%8A%E8%80%B3%E6%9C%BA_%E5%86%99%E6%AD%8C%E6%8A%80%E8%83%BD%E6%BF%80%E6%B4%BB/</guid><description>请你戴上耳机：写歌技能激活 by 槽边往事 很久没有在公众号文章里配音乐了，以前配乐也会根据读者的身份和地理位置做区隔，比如说不是音乐付费会员不能听VIP曲目，比如说海外读者不能跨越版权区听歌---今天没有这些问题，因为今天文章里的歌曲都是我自己上传的，不单是我上传的，而且是我用AI写的，算作是我的作品也没问题。</description></item></channel></rss>