<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>美国驻华大使馆 on 文字轨迹</title><link>https://ixxmu.github.io/tags/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E9%A9%BB%E5%8D%8E%E5%A4%A7%E4%BD%BF%E9%A6%86/</link><description>Recent content in 美国驻华大使馆 on 文字轨迹</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 27 Apr 2024 08:30:31 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ixxmu.github.io/tags/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E9%A9%BB%E5%8D%8E%E5%A4%A7%E4%BD%BF%E9%A6%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>布林肯国务卿与中共中央外办主任兼外长王毅在会晤前发表讲话</title><link>https://ixxmu.github.io/posts/2024-04/%E5%B8%83%E6%9E%97%E8%82%AF%E5%9B%BD%E5%8A%A1%E5%8D%BF%E4%B8%8E%E4%B8%AD%E5%85%B1%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E5%A4%96%E5%8A%9E%E4%B8%BB%E4%BB%BB%E5%85%BC%E5%A4%96%E9%95%BF%E7%8E%8B%E6%AF%85%E5%9C%A8%E4%BC%9A%E6%99%A4%E5%89%8D%E5%8F%91%E8%A1%A8%E8%AE%B2%E8%AF%9D/</link><pubDate>Sat, 27 Apr 2024 08:30:31 +0000</pubDate><guid>https://ixxmu.github.io/posts/2024-04/%E5%B8%83%E6%9E%97%E8%82%AF%E5%9B%BD%E5%8A%A1%E5%8D%BF%E4%B8%8E%E4%B8%AD%E5%85%B1%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E5%A4%96%E5%8A%9E%E4%B8%BB%E4%BB%BB%E5%85%BC%E5%A4%96%E9%95%BF%E7%8E%8B%E6%AF%85%E5%9C%A8%E4%BC%9A%E6%99%A4%E5%89%8D%E5%8F%91%E8%A1%A8%E8%AE%B2%E8%AF%9D/</guid><description>布林肯国务卿与中共中央外办主任兼外长王毅在会晤前发表讲话 by 美国驻华大使馆 美国国务卿安东尼·布林肯与中华人民共和国中共中央外事工作委员会办公室主任兼外交部长王毅在会晤前发表讲话 安东尼·布林肯国务卿 钓鱼台国宾馆 中国北京 2024年4月25日 王外长：（通过翻译）国务卿先生，在十（听不清）后（听不清）过去几年，中美关系经历了起伏（听不清）动荡，在我们两国元首（听不清）之后，这一关系的巨大转变经受住了（听不清）并克服了（听不清）。我们设法重返巴厘岛，抵达旧金山，然后（听不清）从旧金山开始的旅程。 中美关系总体止跌企稳。双方各领域的对话增多、合作增多、积极面增多，两国人民和国际社会都对此表示欢迎。但另一方面，中美关系的负面因素仍在上升积聚，面临各种干扰破坏。中国的正当发展权利遭到无理打压，中方的核心利益不断受到挑战。 中美是坚守稳定向前的正道，还是重蹈螺旋下滑的覆辙，是摆在两国面前的重大问题，考验着双方的诚意和能力。双方是引领国际合作应对全球性问题，实现双赢多赢，还是彼此对立对抗甚至爆发冲突，导致双输多输，国际社会都拭目以待。 中方的态度一以贯之，始终从构建人类命运共同体的世界情怀出发看待和发展中美关系，对人民负责，对世界负责，对未来负责。 中方的立场一以贯之，始终坚持习近平主席提出的相互尊重、和平共处、合作共赢原则，致力于推动中美关系稳定、健康、可持续发展。 中方的要求一以贯之，始终主张尊重彼此的核心利益，美方不要干涉中国的内政，不要打压中国的发展，不要在涉及中国的主权、安全、发展利益上踩踏中方的红线。 您的此次访问，是落实我们两国元首关于就国际事务保持沟通、管控分歧、推进合作、加强协调所持共识的努力的一部分。我期待今天与您深入交换意见。感谢您。 布林肯国务卿：主任先生，感谢您今天在北京接待我们。很高兴再次来到北京。 就在昨天，我们对上海进行了很好的访问。我与中国共产党上海市委陈书记，与正在一起共事、一起学习的中国和美国学生，以及与我们在中国如此活跃的商界进行了良好、坦诚的对话。不过，在北京，总统指示我到北京来努力推进我们两国元首去年年底在旧金山达成一致的事项，包括：重启禁毒合作，重启我们的军事对话，共同探讨人工智能的未来——它的风险和安全问题，以及努力加强我们的人民间联系，但同时至关重要还有负责任地管理我们的分歧。 就两国元首制定的议程进行推进，这需要积极的外交，并且我们认为面对面的外交是无可替代的，这样才能努力向前推进，同时也能确保我们尽可能地明确我们在哪些领域存在分歧，从而至少避免误解，避免误判。考虑到我们两国之间的关系对世界各地的影响，这的确是我们共同的责任，不仅是为了我们自己的人民，也是为了世界各地的人民。 我期待着在这些讨论中非常清楚、非常直接地表明我们在哪些领域存在分歧，表明美国的立场。我相信你也会代表中国这样做。但我再次强调，我们这样做很重要——要表明我们在负责任地管理我认为对我们双方而言都是世界上最重要的关系。这很重要。在两国元首一致认为我们应该合作的议题上，我希望我们能取得一些进展，但同时也要清楚地表明我们的分歧、我们的意图，并且非常清楚地向对方阐明我们的立场。 再次感谢您今天在这里接待我们。我一如既往地期待进行很好的讨论。</description></item><item><title>会谈纪要：布林肯国务卿对中华人民共和国的访问</title><link>https://ixxmu.github.io/posts/2024-04/%E4%BC%9A%E8%B0%88%E7%BA%AA%E8%A6%81_%E5%B8%83%E6%9E%97%E8%82%AF%E5%9B%BD%E5%8A%A1%E5%8D%BF%E5%AF%B9%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E7%9A%84%E8%AE%BF%E9%97%AE/</link><pubDate>Sat, 27 Apr 2024 08:23:57 +0000</pubDate><guid>https://ixxmu.github.io/posts/2024-04/%E4%BC%9A%E8%B0%88%E7%BA%AA%E8%A6%81_%E5%B8%83%E6%9E%97%E8%82%AF%E5%9B%BD%E5%8A%A1%E5%8D%BF%E5%AF%B9%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E7%9A%84%E8%AE%BF%E9%97%AE/</guid><description>会谈纪要：布林肯国务卿对中华人民共和国的访问 by 美国驻华大使馆 #布林肯国务卿#昨晚乘机离开北京，结束了他对中国为期三天的访问。#伯恩斯大使#昨晚在推特上说，“感谢布林肯国务卿前来中国进行影响深远的访问。美国在华使团很是骄傲能在此接待您。” 以下为美国发言人马修·米勒提供的布林肯国务卿此次访问的会谈纪要。</description></item></channel></rss>